空難時派嘅紙筆有咩用

話就話用黎寫遺書，到墜地爆炸時咩都燒成灰，落海啲紙又未必搵得返，咁寫黎做咩

會收返放返去駕駛室個邊搵野包好

利申 試過

唔係次次都會爆炸ga ma

其實空難時 重寫得切咩.....

最多寫三隻字 RIP

咩事要寫遺書

寫你個名

有D空難有好多時間比你寫遺書。
例如日航123號空難，捱左成個鐘先撞山

屌，寫RIP俾自己？

嗰單好癲喎，似玩過山車咁上上落落

岩岩睇番wiki 原來只係捱左半個鐘，不過相信對機內嘅人黎講，已經好漫長。

心靈安慰啫

呢D野做得就做 走前好好安排, 留低既係一番心意

咁比你你寫唔寫呀

好似仲要隔左晚先有搜索隊救佢地，本身仲有人未死

果單d 遺書好多都仲keep 到
所以唔好話無用

用電話打點都好過用紙筆寫掛

爆炸之前掟出機倉

不如諗下點樣用張紙同筆
嚟阻止空難啦

低能！搭緊飛機點打電話

各位絲打/飛雞，如果個時你附近有個油頭毒撚，問你可唔可以係佢死前比佢試一次同囡囡kiss，你地會唔會成全佢？

好似911果幾架機咪打到電話囉

飛行模式打遺書喎，唔係叫你打電話sd野

之後搵好多機師模擬過
好似冇一次捱到半個鐘
所以jal123果2個機師好勁架啦

其實寫完真係執到，但唔係100%回收only

填天國入境表

寫低銀行戶口同密碼 就送你一個求生套裝

摺翻架紙飛機出嚟
安慰自己

模擬做唔到真實嘅心理壓力
嗰時兩個機師啲腎上腺素標得咁勁，頂半個鐘都嗰係冇可能

陪葬品, 同兵馬俑差不多功能, 等你落去可以用

屌，百幾人一齊幫自己整陪葬品，幾撚諷刺

其實d人當時咩心態 明知一陣就會死

架機裝5百幾人
其實邊會裝定咁多紙筆？

寫低信用卡密碼同連登ac

半個鐘，捉個空姐入toilet 啪啪啪啦

臨死都仲要同個油頭毒撚kiss？

屌你陣間死唔去咪蝕撚晒大本

係咪個個都寫先

一齊共過患難
死唔去應該可以結婚

臨死仲要畀毒撚嘴 不如直接死

最後服務

然後部電話交俾機組人員keep

油d金銀色
拎黎摺金銀到下面用

格仔

講多啲ok？

其實呢單係唔係好似captain sully咁將架飛機剷落相模灣會唔會好d

我諗嗰時機師已經做左最大努力同考慮晒啲情況先會咁做，要逼降仲要考慮好多因素

咁機師有冇得寫？

因為果時真頭控制唔到
成個vertical stabiliser 無左，無埋hydraulic
可以想像成架車爆左胎，軚盤又無埋
基本上係控制唔到隻機
當時只係靠引擎去維持速度
最後撞山

重點係架機已經失控，唯一操控手段得返4副引擎既出力
先唔好講飛機滑水本身要好高既操控技巧(sully本身就係教官）兩個機司連方向都控制唔到，如果唔係唔會撞去群馬御巢鷹山呢啲咁難救既地方

張紙係比你摺架飛行號黎逃生

所有情況下撞地生存機會大過撞落水

因為會遇溺？
頭先上wiki 睇呢單野，都幾震撼。 睇文字都感受到果下既無助，同個機長既努力。

寫完zip 喺衫褲入面

喺YouTube 搵到佢段ATC，聽完個心好唔舒服

定位/搜救困難，遇難者會隨洋流飄走
不過咁講，如果水體近岸，其實落水未必差過地面迫降

空中浩劫有講

錯link

呢單空難好癲, 911之外最多人死既空難
最ON9 原因唔係機件問題只係溝通出錯

崖到又點，都無可能控制到方向，莫講話降落，真係崖耐d等乘客寫遺書

睇wiki d描述睇到起哂雞皮眼濕濕
個種絕望無力感真係sad到爆

根據生還者的證詞，客艙內沒有混亂，非常平靜，帶小孩的乘客根據提示為孩子戴好氧氣面罩。
生還的未執勤空服員表示「機上的空服員到最後一刻為止都在協助乘客」

一陣上機，早知唔入嚟

其實而家航空安全已經做到好好，空難機會好低，炒車死嘅人仲多過空難死嘅人

但總有ON9乘客, 之前大媽拋銀仔入引擎呢D如果冇發現起飛左係咪死撚硬?

如果插落水
d 字都溶晒....

即刻跳機自盡

贏國出事唔計數

比d心機溝下女好過啦巴打
做咩要諗到死果一刻先r到個kiss

金屬疲勞呢下好大鑊

佢唔夠信念 你推佢出去替死咩

咁贏國出事率都唔係特別高

"Terrain. Terrain. PULL-UP! PULL-UP!"

你咁講女人渣車果車仲多腎上腺素標上黎

睇Sully套戲製作特輯講
話架機稍為斜少少機翼落水先
阻力就會扯到成架機打幾個圈再解體

同自己講生日快樂咁

其實點解唔可以有降落傘，成本好高咩？

jal123 單野都幾癲...因為好多年前既不當修復既出事

個2個師長都幾勁...不過如果唔堅持返羽田可能會好D

同埋日本D救援隊都幾撚ON9

新片題材？

真係空難d空姐都唔會得閒理你啦

早排馬航個架係咪搵番

No

2017年8月12日，一架全日空波音777-200客機執飛羽田至伊丹的同一時間同一飛行路線的37號班機任務時，於起飛後18點24分時在相模灣海域上空發生起落架艙破裂導致空氣洩漏的事件，所幸該機於18時54分安全返降羽田機場，這兩起事件有著驚人的巧合：2017年8月12日是空難發生32週年，兩起事故同樣發生在18點24分，同樣在相模灣上空出事，出事時執飛的航線都是羽田至伊丹，前序航班都是羽田至福岡，從起飛到事故發生期間都經過了12分鐘，機艙失壓時自動播放的緊急下降提示錄音都為同一個版本，且全日空37號班機最終降落的時間僅比日航123墜毀的時間早了兩分鐘。

係咪咁邪？

點解無人老強

我寧願同隔離位玩過三關開心埋淨低既時間算

隻機根本控制唔到，番羽田呢個決定無咩關係...

喂我r kiss唔只r 摸手仔算進取啦wor

所以話毒撚好恐怖

好好笑？

個po睇到好心up

呢單有電視節目睇返話
機尾有粒螺絲之類嘅嘢維修時無裝好
結果氣壓問題爆炸
嚴重影響飛機定風
機師打從一開始就知道無可能救返部飛機
都盡力捱到最後

寫多一兩句分好身家

飛機上可以打衛星電話囉！碌卡就打得

慘撚過死

點解唔Facebook 或IG直播？
我覺得咁樣仲有意義

[年經][有圖]85年JAL123空難「墜機前錄音+遺書 」

原來上年有POST講

點解唔派降落傘

以前飛機邊有wifi

坐過飛機未

張紙特制架，火燒都唔著

例如日航123號有524人，失控半小時，得半小時唔夠524人穿降落傘+跳傘，機倉都唔夠位比你穿，跳傘要有適合既高度和速度，架飛機失控緊都控制唔都啦，仲有大多數都係起飛同降落發生意外，無機會比你用

好似未

咁當然講緊而家啦
橫掂都就嚟死理得飛機上唔畀開漫遊啦

問題係咁高你收唔到發射站訊號
飛機上面個wifi都俾唔到咁多人用

要附近有發射塔先得㗎
除非你有衛星電話

但係我死前唔想試一次同油頭毒撚kiss喎

各位絲打/飛雞，如果個時你附近有個大隻有型靚仔，問你可唔可以係佢死前比佢試一次同囡囡kiss，你地會唔會成全佢？

似係商人想慳成本多啲

應該係比你寫銀碼燒落去
你寫得快就多幾百萬身家

無論係架機定你隻手都震撚到貓王咁啦，點寫呀

用電話開錄音啦on9

CI611又係因為tailstrike，不過係直接解體

無用！所以根本唔會派！

唔好睇咁多膠劇睇壞腦

聽返日航123段錄音不斷響pull up pull up咁好恐怖

我咁靚女
好驚死前會被身邊班毒撚老強

有冇嘢要申報

睇wiki 架機有香港藉人士

小學雞？個撚個都偷打啦，飛13個鐘唔駛做野？

其實係摺定想要咩 比啲後人燒炸
啊 唔係 轉頭一齊燒

左右唔同輸出係做到轉向

之後有好幾單液壓系統故障嘅case
促使左NASA研究用電腦控制推力去飛
但係結果因為成本太高冇強制安裝

睇完個心好唔舒服，好得人驚，唔敢再搭飛機

咪撚ff邊度搵咁多筆同紙俾你寫

唔好發夢

派紙筆呢啲橋段二三十年前TVB啲劇先有

聊勝於無，人生最後一刻咩都變得珍貴

ACI最新一集,2015年復興航空235號,台北果次應該香港睇facebook見到都O曬咀

最後個原因on9到震

如果係我，會用黎寫遺書

答飛機一次比一次驚, 而家唔想再答, 一諗起果種無助感, 完全唔想發生

細個搭飛機唔識驚
搭過14個鐘都周圍行黎行去
大個睇D講解空難既電視節目開始驚
然後搭UO架機瘋狂咁搖黎搖去又上下CHOK
依家每次搭飛機都好驚 訓唔到教 唔會解開安全帶
少少氣流就手心出汗

有D野做好過D乘客係機艙發癲,有得救都搞到無得救.

「仆街，我熄錯引擎！」

其實比人紙同筆唔會令乘客壓力更加大更難受更驚咩
知道自己就死 要寫埋遺書。。
如果比我 我寧願唔知自己就死 突然死左去算

日航123係咪因為架機有炸彈爆炸所以先會撞

人死左係要咁講嘢，安慰翻家屬，正如佢兩個有大量嚴重失誤都冇乜點提

單純只係唔明想問下，如果知道半小時後有空難，點解唔會開逃生門跳海嘅?原來逃生門唔係防空難用?

邊有咁多筆 有我就唔洗帶定填入境表喇

俾盡30米跳水先冇事，咁高點跳
逃生門係停定先開，空難發生時震成咁行都有問題，透氣都透唔到，開都開唔到，重有失壓問題，原本可能30分鐘，你夾硬開死得重快

前面一跳吸左入引擎咁點

樓上仲咁多人以為派紙筆係假

咁點解逃生門唔設計係引擎後邊
同埋如果以後搭飛機上機前規定要孭定個降傘先係有冇可能

忍唔住要覆

青馬大橋咁高跳落去已經同跳樓跳落石屎地無分別，飛機咁高？點跳？

唔好以為跳水可以保命

因間搭飛機先俾我睇到呢個post

懶音懶到打字都出事

關左個引擎唔得咩?

俾香港人寫投訴信

得 不過都有機會撞入引擎/機翼姐

日航同華航都好黑 隔十幾年又一大單咁

仲有機倉門同軍機設計唔同
機頭跳傘會扯左入引擎
機肚同機尾跳都會大機會撞尾翼
睇你想捲入引擎死定欄腰撞機尾

我個人想發係
如果要跳傘逃生
最好好似軍機咁機尾可以打開
之後座位好似卸貨咁一批批滑落去
用戰機機師果隻櫈連降傘最好
但前提係架機要控制到

30米可能都無用
咁高速跳出去
啲水嘅阻力可能拉到成個人粉身碎骨

點解樓上問得出可唔可以跳海

就算行得通咁樣設計
成本都高到飛起

有聽過幾個極端案例
跳傘個傘打唔開 跌落草堆/雪堆/湖最後係救得返
但唔知飛機上面直接跳落黎可唔可以咁計

戰機果隻係5點式安全帶+彈射

其實冇呢樣嘢，只係都市傳說

都唔出奇，乘客多數係日本人

要夠低空先得, 你睇返機外溫度負幾十度

其實機師們好勁
諗到點用引擎轉彎
控制到成半個鐘
連登仔講到好似開大一邊閂細呢一邊引擎就得
真實你一邊要控制bank angle唔可以太大
另一邊你要控制機頭不斷fing上fing下 (Dutch Roll, 有啲似shm)
同時要控制高度 只可以講機師已盡最大努力
DHL果單落到地只可以話係神蹟

Rest In Peace

More

頂啲遺書睇到眼濕濕

soft keybroad 如5%生存能力同10%戰鬥力

01

跳傘是一項非常專業的技術

未經過特殊訓練的一般乘客不能掌握和接受

▼

傘訓條例2003

主傘包每隔半小時必須打開重新整理

確保引導傘處於正確位置

傘瓣無二次摺疊

傘繩無錯搭，無繞線

無大角度扭曲......

02

多數空難事故發生在飛機起落階段

並不適合降落傘的使用

▼

我們平常喜聞樂見的跳傘運動高度

一般在400米 600米和800米

民航的飛機速度太快

如果到跳傘高度降速等你去跳

說不定還沒等你走出艙門

飛機就以飛快的速度撅起屁股俯衝而下

帶着你一起親吻大地去了

網友們盤點了

史上死亡人數最多的十大空難

其中的7次

都是在起飛或者降落階段發生的事故

而且事故發生往往都是在一瞬間

根本就沒有時間留給你去跳傘

到時候就變成

空有一身跳傘絕技

無處施展

03

高空巡航狀態出現事故

假如進行跳傘逃生

由於高空、缺氧、寒冷、高速氣流吹襲

而導致的死亡概率遠大於存活率

▼

民航的飛行高度一般在10000米以上

如果不降低高度直接高空而跳

確信你是不會感受到飛翔的感覺的

因為此時的溫度是-40℃

不到一分鐘時間就會變成一根人肉冰棒

這還是理想化狀態

因為在高空中由於壓力的問題

艙門根本就打不開

連成為一根冰棒的機會可能都沒有

如果降低高度不降低速度的話

人跳出去瞬間就因為慣性

撞到空氣牆休克了

因為速度太快

空氣阻力的相對效應

大概等於你從6樓大頭朝下摔在水泥地的效果

降低高度也降低速度的話

因為大型客機自重太大

基本上就因為速度過低

大頭朝下做自由落體了

04

降落傘設備佔用空間大

增加負荷，不利於飛機操控

▼

波音747大型客機機身自重162,400公斤

如果一個位置搭配一個降落傘

一個降落傘大約10公斤

那麼400個位置就要搭配400個降落傘

就等於4000公斤了

4000公斤啊

不僅會影響飛行

而且因為油耗大機票會更貴

降落起飛的時候更容易出事故

而在起落階段

前面已經說了

根本沒有跳傘條件

講幾個近年來的重大事故

就可以深度理解為什麼不用配傘了

sources:

原來傘包要半個鐘整理一次 真心唔知

留低既 只係一份心意

好明顯係講緊冇信號問題
而唔係因為空姐叫你收埋通訊設備

機師廢姐，繞圈平面落海晨早0死

handcarry帶個降落傘有無得救？

波音727曾經設計過軍機嗰種門
不過自從有劫機犯用度門跳傘走佬之後就改咗喺空中開唔到

如果派紙筆 乘客就會因係怕時間唔夠而專心交帶身後事 的話 就可以防止乘客亂咁走？

send唔到出喎，而且又解唔到鎖，就算解到鎖，點知你喺邊到打遺書？

蠢撚到

生還的未執勤空服員表示「機上的空服員到最後一刻為止都在協助乘客」

真係值得尊敬

呢個真係冇解

死神來了

邊撚個話要sd，執到部電話你屋企人解鎖就會睇架啦
紙同電話邊樣野襟啲呀，用下你個閪腦啦
由頭到尾冇講過要sd出去，盲閪咪撚學人上連登啦

梗係即刻捉個空姐嚟破處啦

難怪連登仔一世青頭

係咁搖會唔會J斷

是旦啦
反正幾萬呎高空撞落去條J遲早都會斷

強帖留名

你盲定我盲？我啱啱講完點知你喺邊到打遺書，屋企人都揾唔到你打咗喺邊，點會解鎖就睇到？

同埋派完紙會收集返張紙，揾嘢包好，跌落海都會保存到。你電話跌落海襟定包好嘅紙跌落海襟？呢個問題留俾你個閪腦答

咁紅牛條友真係好堅, 佢著果件睇黎係太空衣

不如咁講啊，如果巴打你附近有個樣又唔得塊面又多油既肥妹仔同你講：可唔可以比佢係死前試一次同仔kiss，你會唔會應承佢

唔寫遺書會心願未了,, 唔肯投胎

你都on撚9，你打遺書會唔會收係人地搵唔到嘅地方呀，你鍾意留難人係你條撚樣嘅事
喂喂喂，我問你電話同紙邊樣襟啲你又話紙會包好收埋。照你咁講電話包好收埋都冇事啦，咪撚偷換概念啦柒頭 肯答我電話定紙襟擺啲未呀傻閪

我已經答撚咗你啦你個盲尻 而且紙係會集中收好，而唔會好似你講嘅電話咁自己袋。自己袋會容易唔見，唔見咗又要浪費時間揾。

第一，佢啲紙應該會係放係特制箱入邊，一人一部電話唔夠位。

第二，電話放左係箱到會撞爛。

第三，電話係好有用既求生裝備，所以最好放係身上。

飛機冇幾百枝筆幾百張紙派...

屌 依啲post都有架嘈

孭定個降傘 成本幾大

唉屌同你講都晒撚氣，由始至終都話電話同紙邊樣保存會好啲，你又話紙會收好，咁一開始就冇討論意義。又話自己袋電話會唔見，九唔撚搭八，而家係假設兩樣野都會收好嘅情況下邊樣野會襟擺啲

樓主睇唔撚到？盲撚咗啊？

拿，呢個就有質素，考慮埋撞唔撞爛電話嘅情況下用紙寫係比較好

最後結論咪就係用電話係on9囉

似你咩懵撚 人地啲回覆高質幾多

你咁撚醒唔一早講呢樣野？ 又話紙會擺好呢啲on柒9嘅論點
唔識駁人就收下皮做CD rom

拿係佢串柒柒在先，你態度好我實好聲好氣討論

你啲建議好似更加on9喎，電話打遺書

唔識俾建議就收皮做隻狗啦

其他國家既人：寫遺書

香港人：寫投訴信

我串你先？樓上大把人屌你個提議啦，你盲撚咗啊？最撚盲嗰個咪你囉，柒頭

比你靜靜地寫野，唔想臨死前都仲要聽到你鬼叫

見你咁on9咪屌下你，有問題？ 唔屌得就死埋一二邊

拋出黎俾大家討論要你批准？ 我啲建議咁廢你都駁唔到，你咪連狗都不如

好似係你唔俾人屌得喎，講個柒建議，又唔俾人駁得

點解你鬧人嘅說話咁似講緊你自己？

講完你又睇唔到，你真係盲尻

我有冇駁過一23四 佢講得有理我就同意啦，似係你盲閪多啲喎

似你咁撚得閒成日捕撚住連登咩，冇爬前面又見到你屌緊就回架啦 毒撚真係好恐怖

係 好sad

我就係一開見到你呢個建議俾人屌都繼續堅持我先講一句，講完你就回我喎，係你捕住連登定我捕住呢？

死後比人老強呢？

最後既感情
你會想用電話傳遞
定係親手用紙筆傳遞?

比我就會用手寫。

之後有幾個機師模擬番當時既情況都無佢地捱得咁耐
你都係番屋企打飛機慢慢繞圈算啦

engine low pressure stage係free turbine，
咁高速飛緊個時，就算關左個引擎，扇葉其實都係轉緊
撞到同俾把刀斬落去係無分別

熄錯引擎
仲要係如果冇閂Auto pilot就冇事

自己同自己講RIP

上google 可以搵下d屍體嘅相
個個燒到黑晒，又或者支離破碎。真係好恐怖

圖片link ,自己入去睇

我唸無人會覺得比油頭毒撚奶西係種享受

原來有香港人

Google下個成因先再講啦

JAL123單野係因為管理不善而搞到有一次整機尾嗰陣無跟指引做維修，結果喺不斷加壓下個機尾頂唔順，連帶尾翼同液壓系統甩咗，跟住先失控墜機，而唔係你所講嘅比炸彈炸左落黎

連登仔啲質素真係
好撚心啦，空難真係發生你估你仲會諗咩kiss啊扑野啊
仲要唔少人喺度討論同回應呢啲咁無人性的議題
為香港新一代感到悲哀

連登真係低質到
一個話用電話寫遺書
一撞就分散曬啦
仲有幾百部電話加飛機碎片
點會花資源整番部電話比你
仲要唔係個個都有資料係入邊
你估TVB?拎一轉警察局就整番?
仲有跳降落傘 熄左個引擎就安全
真係痴撚線 比個降落傘你IFC跳落黎都死啦
比你安全落左個海洋
點撚樣搵你
你估維多利亞港？
知唔知個海幾春大
小朋友睇下鐵達尼號感受下海洋既可怕ok?
有條傻尻仲話因為商業成為所以唔整
真係唔知講咩好
下次叫條傻尻自己買個降落傘搭飛機算

次次睇空難post都睇到好心up

覺得啲飛機製造商要請連登仔去設計架機 以後冇空難

遺願:想同空姐做愛
唔知空姐睇倒會唔會成全我..

好似你要Google下你隻眼有咩病先喎

台灣藝員黑人個老豆好似都係遇難者之一

想問下如果已經派左紙同筆比你 係咪即係9成會奶野 。。。

掩蓋唔到油頭毒撚既事實

黑人老豆死果單係CI140響名古屋墜毀

CI140拍左ACI，今季會播
又係一單human error

JAL CI呢兩間已blacklisted

台灣嗰單真係on99

求其搵個玩開flight sim嘅毒撚都可能揸得好過佢

大園又係human error

d 台灣佬手機真係

d 退休空軍唔識玩電腦

可能唔識英文